法律問題 - 債務人不幸難世 債主可否追討遺產?

屋企人差落兩間財務公司一共大約五六十萬欠債 (原本一百萬還左好多)
但今日好不幸返工期間離世
請問佢D遺產(搵食車+人壽保險+強姦金)加埋都唔係好夠還
債主可唔可以向遺產繼承人追討?
賣左架車/拎左保險債主知唔知?
唔該哂各位

推

問債主

屋企人離世 你第一樣擔心既就係錢？
Anyway節哀順變

答唔到你 但幫你推

屌人都死左，計下條數有咩問題

其它野都唸好哂
差呢樣
btw 真係走得好突然 佢返工前仲笑笑口同我講野

不要說下去
睇字都覺得sad 加油

呢篇文睇過
強姦金我知債主可以追
但保險+搵食車賣左佢知唔知?

呢三年真係黑到無得再黑
工傷後一年半做三次手術 之後又傷尾龍骨
以為夠黑 點知而家...

香港法律好似無父債子還
但承繼遺產都會承繼債務....

總之問民政處/律師

就咁根據你情況，一般而言個人債項係唔會係該債務身亡之後轉移到其他人身上（當然佢死後名下遺產都係被追討既範圍），簡單黎講香港係無‘父債子還’既法律概念，不過前提係你或者你屋企人無人曾經簽字做債務擔保人

巴打節哀順變

唔記得有民政處 聽日去問下先

如果遺產細過債務，你就唔好繼承遺產 因為 繼承遺產同時會繼承債務， 詳細問律師，之前聽人討論過
保險同架車嗰啲唔係太清楚

巴打有心
我屋企人無比過野我簽應該無問題

好 唔該哂

有經驗，有興趣可留

無tg
sorry巴打 介唔介意係到講

巴打
之前都有睇過你d post
估唔到最後會發生呢d事
只想同你講聲加油 唔好放棄自己

捱到既話我會捱埋落去
但而家真係就黎癲 呢三四年發生太多事

巴打加油 一切都會變好的

巴打有心